美軍士兵因英雄事蹟獲獎 領獎途中又救一人

更新: 2019-09-25 2:57 PM
【大紀元2019年09月25日訊】（大紀元記者陳俊村編譯報導）美國空軍派駐日本的一名士官被授予年度傑出獎項，他在返國領獎的途中又救了一名幼兒，這使他的英雄事蹟又多了一件，也讓他的上級深以為榮。

這個名叫奧布萊恩（Kenneth O’Brien）的技術中士（technical sergeant）來自印第安納州。他隸屬空軍第320特種戰術中隊（320th Special Tactics Squadron），目前駐守在日本嘉手納空軍基地（Kadena Air Base）。

在美國總統川普（特朗普）與朝鮮領導人金正恩進行的一次會談中，奧布萊恩擔任安全人員。他曾在2018年從洞穴內拯救泰國足球隊的任務中擔任重要角色，也曾在韓國從一輛燃燒的車輛中救出一人，並在泰國救了一名該國海軍的特種部隊隊員。

奧布萊恩以其種種英雄事蹟被美國空軍評選為「2019年年度傑出空軍士兵」之一。這個獎項的獲獎者只有12人。

在9月11日，奧布萊恩與家人搭乘飛機從日本飛往美國，準備出席空軍協會（Air Force Association）舉辦的頒獎典禮。

而在飛行途中，奧布萊恩見到一名1歲大的幼兒因為氣道阻塞而昏迷。儘管另一名乘客為該名幼兒施以急救，但未能使其恢復意識。

此時奧布萊恩出手搭救。他不但清通了該名幼兒的氣道，也為他做心肺復甦術（CPR），幫助他呼吸。在大約1分鐘之後，孩子恢復了意識。

奧布萊恩將該名幼兒交還給他的父母，而且在剩餘的航程中持續關注他的情況。

奧布萊恩表示，對於該名幼兒平安無事與他能提供必要的援助，他感到欣慰。「我碰巧在對的時間出現在對的地方。」

第320特種戰術中隊指揮官霍奇斯（Charles Hodges）說：「我們深以奧布萊恩中士為榮。」他說，當有需要時，他總是挺身而出。而這次的義舉證明，他體現出空軍的核心價值，理應獲頒年度傑出獎項。#

責任編輯：葉紫微